[有黨不用怕]港府重申外國議會不應干預香港內部事務

【Now新聞台】美國美中經濟與安全審查委員會發表年度報告，指北京持續侵蝕香港政制、法治和言論自由，建議國會要求商務部檢視對港科技出口政策。特區政府發聲明，重申外國議會不應以任何形式干預特區內部事務。

特區政府對報告感到遺憾，指結論偏頗，指控失實，自回歸以來一直嚴格按基本法實行港人治港，十分重視言論自由和新聞自由，任何港獨主張違反基本法，沒有討論空間，基本法指明香港是單獨關稅地區，特區一直致力執行戰略貿易管制，會一如既往繼續與美國保持緊密合作。

美中經濟與安全審查委員會報告引用馬凱被拒續簽工作簽證、高鐵西九龍站、實施一地兩檢為例，形容香港自由持續受壓，慢慢喪失獨有法制，漸趨似內地城市，令香港失去成為美國重要伙伴的特點，而美國過去對港科技出口政策是基於將內地與香港，視為兩個獨立關稅地區。

繼續企硬就算凍結資產都唔怕, 我們還有黨, 缺心跟黨走

但港府阻止對方咁做即係干預對方事務?

人地國家點看待你係人地嘅內政喎

美國國會出份report自己參考又關你咩事
支那種真係支那種 自己走去干預人就得

人地政策係人地內政,港府同中方不應干預

連口吻都同大陸一樣

係囉！
香港政府快啲叫美國取消「香港關係法」啦

這份1992年的文件中，英方羅列了當年4月至5月期間，中方在不同國際場合及左報媒體發表認為1997年後香港就只屬中方內部事務的「罪狀」。可能今天這種說法已是司空見慣，但當年對已跟中方「坐同一隻船」的英國，卻有需要預想若果跳船與不跳船的潛在對策，純粹以備不時之需。

中共1992年已經當正主權移交之後國際就對香港冇監察權

單獨關稅區

做咩調轉左黎講既
驚到語無倫次

想取消左關係法遮
唔係干預你

基本法列明唔代表外國就要承認
一國大於兩制下，香港應該被視為中國城市

人地要取消關係法駛唔駛問過你港府呀

777：未驚過